警方：7．21接報18分鐘到場 媒體拍「單邊行為」令人誤會無差別襲擊

警方今早（26日）就去年7月6日屯門公園案及元朗7．21事件拘捕16人，下午召開記者會交代案情，稱當晚元朗西鐵站大堂先有黑衣人聚集，白衣人其後到場，其間有人在大堂高叫口號、粗口等令衝突惡化及升級，有媒體只拍「單邊行為」，令人誤會成無差別襲擊。警方在7．21事件發生逾一年後澄清，當晚接報後18分鐘到達西鐵站，過去因未掌握全面閉路電視情況，才有39分鐘到場的說法。

新界北總區刑事總部高級警司陳天柱稱，7月21日晚上10時40分，元朗西鐵站發生零星衝突，大堂大致平靜，立法會議員林卓廷於10時45分到場直播，黑衣人隨後於大堂聚集。至10時48分，有白衣人到場聚集，3名警員數分鐘後接報到場處理，發現站內有人對峙，未有暴力事件，遂離開、匯報並要求增援。陳天柱稱，元朗警區快速應變部隊於10時57收到指示後召集人手及整理裝備，於18分鐘後、即11時15分到達西鐵站。陳天柱稱，過去指警方接報後39分鐘始到場是基於未掌全面閉路電視情況，警方現作出澄清。

陳天柱續稱，有指7．21事件中「警黑勾結」是指虛烏有及污名化。他說，當日有防暴警於南邊圍被拍攝到與白衣人搭膊頭，當時警員只是推開白衣人，又稱有人利用新聞片「剪頭剪尾」及扭曲，造成誤導。被問到為何警員未有即時抄下白衣人身分證資料作調查，他稱，當時有數百人在場，「無可能即時抄低晒所有人的身分證」，警方有足夠警力後逐漸驅散在場的人，白衣人及黑衣人隨後放下武器離開，刑事調查隊人員於凌晨3時半入村調查，其間有記下部分人的身分證資料並檢取武器。

民權觀察斥警混淆視聽

民權觀察高度關注警方的拘捕行動，指出法庭早前已明確指出暴動罪的定罪元素，除非被告有蓄意、實際的行為，抱有共同目的地與他人集結並一起使用暴力，破壞社會安寧，否則單純在場本身不構成罪行。

民權觀察成員王浩賢批評，警方今日進一步把無差別襲擊說成一場「誤會」，完全是混淆視聽。民權觀察指出，今次的拘捕行動備受公眾關注，警方有責任交代拘捕林卓廷的具體指控，否則會令人認為警方藉濫捕達到騷擾、威迫民主派民意代表的效果。

食屎啦死黑警

好撚介意俾人話39分鐘？

一早到咗啦 不過著白衫咋嘛 死黑警

原來大肚婆同小牛農場係勢均力敵

屌，白衣人下午已經嚮元朗周圍集合啦

已經好耐冇叫

黑警死全家

屌

今時今日仲想洗白

係中午

721 受襲廚師：Am I a joke to you?

晚上10時45分，新界總區指揮及控制中心因應晚上10時42分兩宗元朗站內求警協助報案，調派兩輛巡邏車前往元朗站 ...

晚上10時52分，第一輛巡邏車上的三名警務人員到達元朗站G1出口
... 該三名警務人員並無看到有人打鬥，只見元朗站內有一批大部分身穿白衣的人士看似情緒激動，大聲叫喊。警務人員考慮到在場人數，認為自己無法應付情況，於是向直屬的警長匯報情況 ...

晚上10時57分，元朗警區行動室由元朗警署部署合共約50名快速應變部隊人員、通知元朗刑事總部小組，並動員屯門第三梯隊小隊的兩個縱隊（約15名警務人員）前往元朗站增援。同時，元朗警區行動室指示正在前往元朗站的第二輛巡邏車返回元朗警署。元朗警署的快速應變部隊人員接獲元朗警區行動室指派前往元朗站的任務後，在十分鐘內穿好裝備並聽取簡報。他們在晚上11時07分離開元朗警署，並在晚上11時15到達元朗站（元朗刑事總部小組亦同時到達），而襲擊事件在此之前一分鐘，即晚上11時14分經已結束。

一個大話講多100次就有人信架喇

即刻有畫面

借黎分享